**M84**（也稱為**NGC
4374**）是一個位於室女座的[透鏡狀星系](../Page/透鏡狀星系.md "wikilink")，深入於[室女座星系團的核心內部](../Page/室女座星系團.md "wikilink")，距離地球大約有5300萬光年遠
\[1\]，是室女座星系團中最明亮的星系之一。

無線電觀測和[哈伯太空望遠鏡的影像顯示M](../Page/哈伯太空望遠鏡.md "wikilink")84有兩道物質的噴流從星系的核心向外發射，加上接近核心的星盤有高速旋轉的氣體和恆星，顯示有著質量高達18

[M<sub>☉</sub>的超巨質量](../Page/太陽質量.md "wikilink")[黑洞](../Page/黑洞.md "wikilink")\[2\]存在於星系的核心。

[Messier_84_nucleus_Hubble.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Messier_84_nucleus_Hubble.jpg "fig:Messier_84_nucleus_Hubble.jpg")觀測的M84核心。\]\]

## 歷史

[查爾斯·梅西耶有系統的在夜空中搜尋](../Page/查爾斯·梅西耶.md "wikilink")"雲狀的天體"，於1781年3月18日發現這個天體\[3\]，是編入[梅西爾目錄的第](../Page/梅西耶天體.md "wikilink")84個天體。

## 超新星

在M84曾經觀測到兩顆[超新星](../Page/超新星.md "wikilink")：[SN
1957](../Page/SN_1957.md "wikilink")\[4\] 和[SN
1991bg](../Page/SN_1991bg.md "wikilink")\[5\]。 可能還有第三顆：[SN
1980I是它的一部分](../Page/SN_1980I.md "wikilink")，或者是鄰近的星系[梅西爾
86或](../Page/M86.md "wikilink")[NGC
4387](../Page/NGC_4387.md "wikilink")\[6\]。

## 外部連結

  - [SEDS Lenticular Galaxy
    M84](https://web.archive.org/web/20071128052912/http://seds.org/messier/m/m084.html)

  -
  - [**WIKISKY.ORG**: SDSS image,
    M84](http://www.wikisky.org/?object=M84&img_source=SDSS&zoom=9)

## 參考資料

[Category:透鏡狀星系](../Category/透鏡狀星系.md "wikilink")
[Category:室女座星系團](../Category/室女座星系團.md "wikilink")
[Category:室女座](../Category/室女座.md "wikilink")
[Category:室女座NGC天體](../Category/室女座NGC天體.md "wikilink")
[084](../Category/梅西耶天體.md "wikilink")
[Category:NGC天體](../Category/NGC天體.md "wikilink")
[07494](../Category/UGC天體.md "wikilink")
[40455](../Category/PGC天體.md "wikilink")
[Category:1781年發現的天體](../Category/1781年發現的天體.md "wikilink")

1.
2.
3.
4.
5.
6.